影武者？兩大爺？ - 李碧華

影武者？兩大爺？ - 李碧華

觀察者網

有人質疑習大大專橫怕死只擅遙控，親身巡視武漢肺炎疫區醫院及民居？真的假的？

其實以習大帝權勢，弄十個八個花甲胖鈍影武者，囤養備用有何難？

重災疫區出現的人都戴口罩，只露眉目，誰知是否替身？若無面部特徵人臉辨識，那麼就要看耳相和掌紋了。耳朵輪廓不能改造，而掌紋更是獨一無二。精明又細心的網民，防疫抗疫宅居無所事事，閒着也是閒着，都熱衷分析細節，踢爆陰謀。

科技發達，所有資訊流行千萬里，再也不易謊瞞，看《發哨子的人》一文千變萬化版本，力求廣傳的戰鬥力和創作力便知，庶民不可欺。

只是中共掌權者仍沿用低B戲法，製造暖新聞最好笑，像往醫院留下十萬元的善長、流產後生子後盡快復工的忘我醫護、一人分飾兩角的「感恩」臨記、小區中菜肉「慰安員」及肉檔主人、向習大大歡呼的樓上熱情居民……假的，全都是假的，即時露餡。

有「動人」的照片：妻子是隔離病房護士，十幾天沒回家了，民警丈夫也忙足十幾天，二人早晨隔着醫院玻璃手貼手匆匆見上一面──但「妻子」比丈夫高大、精悍，指骨也比他粗，分明是兩大爺們，HeHe之情，暴露了臨記頭兒的智商。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com